著名反共作家顏純鈎：美國制裁震散藍營軍心

Source:

美國制裁震散藍營軍心

美國制裁了林鄭等十一人，當事人紛紛表態，在當前形勢下，當然個個立場堅定。中共港共早就預咗有這件事，該作什麼安排的，老早就安排了，安排不了的，中共也一定拍胸口給予補償，真正蒙受損失應該不多。

其次，在這種節骨眼上，誰敢抱怨就代表立場動搖。之前什麼壞事都幹了，信誓旦旦，來到關鍵時刻才腿軟，那豈不是前功盡棄？

明顯的受害者目前只有林鄭小兒子林約希。讀哈佛博士差幾個月就拿到手，卻在臨門一腳踢了個空。據說他因「家有急事」匆忙出走，至今失聯。林約希當然是回到香港來了，挨近母親比較有安全感。他留在哈佛，老母被美國制裁，記者蜂湧而至，所提問題必定都尖銳入肉，叫一個研究數學的書呆子如何對付？

林鄭預咗有今天，安排他走為上策，也是不得已之舉。可惜制裁措施是終身制，林約希大概沒什麼機會再重返哈佛去拿他的博士了，不過，他去清華拿一個博士倒是沒問題的。
辛苦幾年，竹籃打水一場空，林約希冷暖自知，只好多謝老母了。

有說鄭若樺和她老公也損失慘重，她自己表現倒還淡定，可能提早作出一些安排，有恃無恐，但美國人制裁經驗老到，當然預咗這種偷雞動作，你識得提前做手腳，人家也識得順籐摸瓜，痛還是免不了的，只是痛在心裡。

痛與不痛只有當事人自己知道，不痛是他避過一劫，痛是他應有此報，均與他人無涉。食得鹹魚抵得渴，各人自己去承受。

美國政府的制裁，重在震懾力。因為還有第二波第三波，制裁的層級會到什麼程度，還有多少後著，會牽涉多少人，只有美國政府知道。針對國安法，理論上七常委是主要責任者，林鄭等只是執行者，現在處治了執行者，放過決策者，對執行者確實太不公平。

林鄭以下，為國安法搖旗吶喊的，經手實施的，還有大把打手，這些人若輕輕放過，如何平民憤？藉國安法ＤＱ民主派參選人，那幾個選舉主任為虎作倀，是直接凶手，帳不算到他們頭上，也不成體統。

離美國大選還有兩三個月，特朗普難免抓緊時間充份利用手上的武器，只求滿足美國選民制裁中共的強烈要求，藉此爭選票。美國有七成人對中共反感，制裁中共足以收買美國人心，特朗普老奸巨滑，當然懂得利用這個形勢。

特朗普若落選，民主黨拜登上台，對中共或會手輕一點，但迫於民意和兩院的政治取向，拜登想隻身投共也犯大忌。萬一特朗普又連任呢？那中共要一直痛苦下去了。

美國人的制裁，對香港藍營是一大心理打擊。除了一小撮死硬分子之外，大多數中間和淺藍都會明白大勢已去。美國人來真的，不是擺姿勢。看他連環出手，招招見血，而中共毫無還手之力。特朗普心意已定，辣招陸續有來，中共能不能頂住，能頂多久，這些都是問題。

藍營中人多數為個人利益趨炎附勢，也有一時糊涂的看不清大勢，經此一役，前景暗淡，鬥志瓦解，中共港共要收拾人心，重整隊伍，更難上加難。

駱惠寧來港本是為重整建制派隊伍，應付九月立法會選舉，現在軍心渙散，形勢惡劣，只好押後選舉。美國制裁措施一來，駱惠寧自己中招，藍營風聲鶴唳，打擊接二連三，潰敗之勢更加難以挽回。

近期王毅和楊潔篪紛紛放軟身段，向美國示好，大陸五毛接到政府指示，要求停止罵美國，轉而講雙贏，習近平的鬥爭哲學至此遭遇滑鐵盧。香港藍營中人看到這種局面，該是思考一下自己未來的處境，想一想長遠如何自處的問題了。

其實係佢哋呢班人先係最自私

希希：「我要媽咪抱抱」

推，顏作家好有料，勁熟中共

錯判曬喎，明明反制裁美國

Push

話曬佢曾經係左報編輯呀嘛

班支狗藍屍真係唔驚打仗㗎喎
佢哋冇諗過其實係推曬成個支国同香港人去好危險嘅邊緣

不要胡說，中國最終都係贏家

佢哋真心覺得打得贏美軍

柒婆高官點都有中共幫手頂一頂守住個面子
而家最驚就係賣港派
美國制裁一日未用，佢地都知前面會有呢十幾個頂住先，可以博一博歐美唔制裁香港

而家美國黎真，賣港第一梯隊擋箭牌已死，邊個賣港多既佢地心知肚明下一輪自己最大機會啦

大佬唔好咁痴線啦
淨係數航母都唔夠人多 點打呀
嗰班陷家產真係戰犯嚟
如果真係打起仗 呢班人一定要落地獄

走資走唔切

我要驊姨抱抱先真

傳聞希希係gay架喎

見到驊姨曲都變直

所以要拉黎智英黎提振藍營士氣

俾對波壓到直都變攣呀

經民聯 自由黨唔見哂

巴打 ,我係你fan, 你d圖幾正

今日搞埋蘋果
你覺得歐洲會唔出手？

真心讚佢,好少見大陸人咁認真做1件事

窮鬼藍絲仲意為形勢大好,美國唔會制裁或制裁冇用

近期王毅和楊潔篪紛紛放軟身段，向美國示好,大陸五毛接到政府指示，要求停止罵美國，轉而講雙贏，

但就1步都唔退

藍絲冇學識冇學歷
以為中國係世界工廠好強大
但唔知中國得人多 冇生產技術

鍾國斌

李怡都係

連美國制裁係乜都唔識果D就算罷啦

藍絲之中, 呢條友算係有D腦.

推［上Twitter救蘋果］黎智英被捕震驚中外，大量外國議員/媒體報導。 - 分享自 LIHKG 討論區

推我願榮光歸香港

佢地為錢埋堆渣麻，全部商家佬

香港藍營仲有警察

有咩事咪攻打美國

話林約希係受害人我唔認同 如果冇佢老母佢點會有英籍 條路好過晒99%既人

真 好多藍著緊草

唔覺得林約希係無辜囉
唐英年侄女好耐之前都已經出過聲拍片聲援
林約希擺明離地撚 仲分分鐘覺得黑暴嗰啲

中國還有黨怕什麼，有國安法及基本法腐乳

顏純鈎而家係咪唔係香港?
因為睇佢言論，佢好危險

班綠曱甴見到美軍都已經走夾唔唞啦

企硬呀，咪撚退呀

咪撚縮呀支共

我要技安抱抱

一睇個樣就知同阿媽一樣

繼續分化支共

吓, 佢地覺得所有社會問題都係黃絲造成架喎

藍屍呢期傾緊去英國炒樓

拉完仲大鑊，班狗狗中硬第二波

支支贏硬
藍狗衝呀

個個有份係冇姐姐份
就最好睇

唔係痴線
班藍狗真心架

最大粒/有頭有面個啲，可能真係預咗損手爛腳，但都有安家費
搵幾個中下層爛頭卒制裁，佢地事先毫無準備，咁先過引

佢地成日攞美國國防部沙盤推演輸比中共打飛機

時差關係
支支射飛彈會快過美國都講得出啦

特朗普若落選，民主黨拜登上台，對中共或會手輕一點，但迫於民意和兩院的政治取向，拜登想隻身投共也犯大忌。萬一特朗普又連任呢？那中共要一直痛苦下去了。

中國唔會輸架！
買晒你d大豆！買突！等你冇大豆食！
反制得幾L勁呀！

佢同開美國佬做生意架

朝朝都睇佢分析

果班建制派大部分都係商人，點會唔驚宜家，佢哋奶共都係為左生意，大陸又點會唔知，呢d時候可能已經衝左出去，報料報美國聽

劉兆佳話香港人反美情緒高漲嫁，散乜軍心？

班廢老真心覺得支那隻舢板好撚勁嫁
喺佢地心目中係勁過美帝堆核動力

佢地義和團黎架嘛

一早知啦
唔係點會用bno去英國

制裁返11 個，仲要有啲同上次重複，擺明唔敢escalate 件事

而今朝拉黎智英，未必係上頭order 係上頭order點解唔派國安處拉人，而係派狗隊國安部

假如將來俾美/英管香港， 佢地一定會轉奶美/英

仲要口交部俾自己友支媒問到口啞啞
成件事真係好鬼

王楊既意思係香港台灣新疆南海唔退得
應該又係想傾deal
不過第一階段買得幾個%
會再傾落去個個都弱智

唔好ff啦 狗符無中共默許 邊有人敢用

最怕一定係前港英走狗變假愛共人士同港共商人嗰班人，痰餵豬、犯婦人、陳自私、煙仔何，老懵董，如果係平時而家一定大大聲出嚟鳩噏，美國制裁開始失蹤

認同，明顯錯判曬，中共講一套，做一套，根本絲毫冇退。

藍營 以為講 國民黨

一制裁係唔見以億計既身家, 唔驚就假
大波華條仔N億副身家都玩能完, 芝麻最多咪賠D 得月俸1-2萬人仔既689個款國渣咩咩俱樂部副主席比佢當算數

係又點，我地只有不斷輸

強如蘇聯都未敢同美帝打
支那憑咩

最頂層個班狗官做得個d位都預咗死硬
最低層廢老藍屍冇價值所以唔會搞佢地而最堅定支持
所以會跳或者會驚一定係中高層個班為利益而奶共
要制裁最好制個班

咩呀 中國贏到開巷喎

個sandbox係用黎拎軍費用

琴日記者會問瓊子，秋得呢啲平日牙屎斬斬嘅都唔敢出聲

我想睇狗隊同班秘密狗制裁先

國民警衛軍都瀨晒尿啦

呢啲冇立場的垃圾應該入獄

仲出聲係申請入名單早日好似有個私隱磚猿去信美國送頭

想食兩家,無咁撚著數呀

假新聞！
聽日台海南海東海就開9佢地波

生意佬最現實，呢個時候最緊要唔好挪屎上身。

美國制裁震散藍營軍心
中共想用大搜捕製造恐怖 震散黃絲軍心

佢唔係有腦，係老實啲

中共會唔會有一日話折被係犯法
要全國訓睡袋

瓊子間半山一號成幾千萬唔知供完未
一陣銀行催還錢變銀主盤就真係恭喜晒

佢老豆都係英藉啦
娶錯左個千古罪人